成日扮乜都唔上心，但講真，上心又點

人大左就心淡
唔再相信d咩
成日同自己咁講
唔再相信d咩
或者係
理智上
其實冇咩
再可以打動到我
吃喝玩樂
放工買貢茶飲
返屋企煲劇
睇東張西望
報紙淨係睇娛樂版
副刊
或者d煽情新聞
今朝賣個單
但心淡
都係真
讀書個時
有同學兜口兜面
同我講
你唔好扮柒啦
點解你成日扮on9
唔止一個
乜你咁樣真係開心咩
陸運會
hea跑
笑住跑
阿sir事後俾面色我睇
個陣f6
佢f1就教我
話呢場係比賽
認真架
人大左
由讀u開始
就冇乜點笑過
而家卅歲人
首先係屋企
親戚
話我做咩成日黑面
話我以前唔係咁
grad job training
instructor話
寬容d呀
我地呢份工要笑架
出到黎
d同事都話要笑多d
揾工d agent
都coach過我
不過可能人大左
差唔多中年
d人都費事理你
點都好
成日好想fit in
但成日俾人種感覺
唔知搏咩
自己一條友
又話你孤僻
獨家村
懶係唔知點咁
成日幻想自己係某種人
暖男
粗獷男
中產男
有錢男
市井男
深情男
無情男
知識型
粗豪型
abc
大陸仔
ibanker
文化人
無業漢
呢d角色
我通通扮過
但扮個陣
唔覺得係扮
係真係以為自己係
但扮到一個點
又開始覺得唔妥
心諗唔係喎
自己唔係咁架喎
幻想自己係某種人個陣
真係可以義無反顧
但一實行
做落
又過唔到自己
不過都唔再緊要
或者呃自己
唔再緊要
以前成日諗
要做d咩
去邊度
先做到
我想做個種人
但到頭來
一直以為
唔應該係自己人生既人生
原來已經係你人生

今日
咁
早
呀

上心冇用
人生冇意義
但就係要挑戰自己上心

你
係咪
唔撚識
標點符號?